<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>学习笔记</title>
    <description>Read Think Create.</description>
    <link>http://zhenghua.info/</link>
    <atom:link href="http://zhenghua.info/zfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 21:16:16 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Dec 2017 21:16:16 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.2</generator>
    
      <item>
        <title>遐想(五)</title>
        <description>&lt;p&gt;1.只是在一个城市上学，还不足以让人了解这个城市。在有过找工作、决定是否留下来、租房子、换租、换工作、买房子、谈恋爱、结婚、准备要孩子这一系列的经历后，我们对这个城市的认识才会相对地全面立体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.毕业四年朋友聚会的话题，大多是关于各自的现状或者以前同学的近况，很少有柴米油盐或者以后的想法之类的。一方面会觉得柴米油盐很重要更加务实，不太愿意跟人谈论自己的追求或者想法；另一方面,又觉得柴米油盐之类的话题很无趣，也不愿意多讲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.像谈恋爱、结婚、买房子、买股票这种事情，普通人必然要经历，所以有机会的话可以早点体验。刚毕业参加培训，农行私人银行部和资产管理部的两位同事，一位分享了自己买房的经历、另一位分享了自己的投资体验，并给了一些建议；当时觉得跑题了，现在回想起来，这些建议对于刚毕业的同学来说是中肯和恰当的。在经历16年房价的疯涨后，体验就更深刻了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.同龄人中，混的好的已经身价过亿了，而自己还在大公司做螺丝钉。照理应该觉得很羞愧才对，奇怪的是心里面毫无波澜。对于人与人之间的差异性，上学的时候已经充分体验过了，我并不奢求超出能力圈外的东西，只是在尝试不断地扩展能力圈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.阅读一本构思巧妙的小说很痛快，但是就功用性来讲，跟打麻将一样，可以帮忙打发时间。阅读一本严肃的社科读物并记录读书笔记，可以帮忙训练思维能力，但是就功用性来讲，跟为了提高游泳成绩去练长跑一样，有帮助但不是那么直接。真正的学习和提高，应该将专业课本当成小说来读。其他的读物可以帮忙开阔眼界，但是以学习的名义，有些南辕北辙了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.需要定期的放空自己，瞎忙似乎等同于挥霍时间。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://zhenghua.info/%E6%80%BB%E7%BB%93%E4%B8%8E%E9%81%90%E6%83%B3/2017/12/17/thoughts5.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://zhenghua.info/%E6%80%BB%E7%BB%93%E4%B8%8E%E9%81%90%E6%83%B3/2017/12/17/thoughts5.html</guid>
        
        
        <category>总结与遐想</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>城市的胜利</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2017/2017-01-29_triumph_of_the_city.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我最近阅读黑泽明、安藤忠雄和卡斯帕罗夫的传记，发现一个很有意思的现象，在专业领域取得卓越成就的人物，论及到人生，也有相当深刻的见解。这些见解，比起那些职业性人生导师的言论，要高明得多，也更加具有借鉴性。我同样发现，在数学、物理以及经济学这些具有元学科性质的领域内取得不凡成就的学者，当他们把目光转向具体的现实问题时，得出的结论往往能直达本质，而且别具一格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱德华·格莱泽是位经济学家, 任教于哈佛大学, 这本书是作者学术课题的成果。一般来讲, 可靠的数据和准确的结论, 能够成就一份不错的研究报告, 但无法成就一本畅销书。要让枯燥的专业知识让普通大众接受, 需要非凡的同理心和讲故事的能力。书的销量证明了作者做得很成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球超过一半的人口生活在大城市，但是很多大城市与污染、犯罪、高价和混乱联系在一起。在厌倦了城市的种种弊端之后，人们会产生回归乡村的想法，期待过一种对环境友好、充满诗意的生活，然而事实并非如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者试图证明，城市的发展对于人类的进化具有独一无二的意义。你也许不会同意他提出的所有观点，但是你会从一个新角度来看待城市的生活。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;城市对环境更加友好&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;环境真正的朋友是曼哈顿以及上海的市中心，而非郊区。与居住在城市里的人口相比，居住在树木和草地周围的大自然爱好者们消耗了更多的能源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个普通人已经不能再像以前那样过一种自给自足的生活。住在郊区，取暖和交通所消耗的能源远大于住在市区中心。市区中心能够以一种较为集约方式提供能源，平均来看，这倒是一种更为“低碳”的生活方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多印度人和中国人仍然十分贫穷，还没有过上以汽车为基础的生活。但是印度和中国正在逐渐富裕并且效仿美国人的生活方式。他们将会迁往以汽车为基础的远郊区，还是坚守在人口密度较高的城市？这是一个将会对地球环境产生深远影响的决定。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;城市包容和产生新思想&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;经常听到这样的问题，为什么那么多人愿意留在北京，忍受雾霾、糟糕的交通和高房价。并不是所有大城市必然会出现这些问题，我想人们愿意留在北京，一个重要的原因是北京提供了多样性和包容性。一个人，不管信仰或爱好多么独特，都能在这里找到志同道合的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一种观点认为，信息技术的进步将会让城市的优势荡然无存。一旦我们在乡下可以通过网络学习和工作，为什么还要忍受北京的高房价呢？但是,短短几十年的高科技是无法战胜人类数百万年的发展历史的。在网络空间里的交流将永远无法与分享一顿美食、一个微笑或一个亲吻相提并论。互联网是一个很好的工具,但它只有在与通过面对面方式取得的知识相互配合的时候才能发挥最大的作用，互联网企业在北京和杭州的集中就说明了这一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样的道理，人们会对北大清华这样的学校抱有不切实际的期待，以为学校的老师和教材是学生优秀表现的关键。其实，面对面的交流和同侪的压力，才是成长的最大动力。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;另一个角度看待贫民窟&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;任何一座城市,不论它的规模有多小,其实都分为两个部分,一部分是穷人的城市,另一部分则是富人的城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;城市里充满了贫困人口,并非是城市让人们变得更加贫困,而是城市吸引来了贫困人口。刚刚进入大城市的人口的贫困率高于常驻人口的贫困率,这表明城市居民的财富可能会随着时间的推移而大幅度地增加。从其他地方来到城市的贫困人口不是傻瓜,也没有什么错误。他们纷纷涌到城市里来,是因为城市具有他们在原来居住地所无法找到的优势。城市贫民窟的严重问题并不在于城市里的人口太多,而在于这些居民往往过于脱离大城市的经济中心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大量的移民涌入城市肯定会给城市的基础设施带来压力,这是反对发展超大城市的最为常见的论据之一。尽管新移民的涌入造成了城市原有居民道路和供水质量的下降,但新移民从几乎没有任何基础设施的地方来到了城市,他们享受到了完善的交通与公共设施带给他们的所有好处。通过阻止人们使用来维持城市基础设施优质与高效的做法是错误的。增加对城市基础设施的投资,让更多的人能从中受益,这是更加合乎道义的做法。对于整个国家来说,这也更加符合成本效益原则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果政府只在城市里提供医疗保健和教育,而没有扩展到农村地区,那么这些服务将会吸引更多的贫困人口涌入到城市中来。任何试图降低某一座城市贫困水平的努力都有可能会弄巧成拙,因为更多的贫困人口受到吸引,反而会提高这座城市的贫困水平。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;打造优秀城市的最好方法是建立能够吸引与培养人才的学校&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;为了实现经济的繁荣发展,城市必须吸引来各行各业的精英,并让他们能够进行合作。如果没有人力资本,城市是无法取得成功的。今天,尤其是在发达国家,人才通常在传统的学校里接受了很好的教育,尽管他们最重要的知识通常是从学校毕业之后取得的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最好的城市拥有各种各样的人才,它为白手起家并最终取得成功的人提供了施展才能的舞台。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;城市的衰落&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;产业的多元化更加有利于经济的发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以底特律为例，福特的伟大构想所取得的巨大成功摧毁了这座富有创新精神的城市。底特律在 20 世纪的繁荣给各个工厂带来了数十万文化素质不高的工人,这些工厂成了独立于这座城市和整个世界的堡垒。当产业多元化、企业家精神和教育引发创新的时候,底特律模式却导致了城市的衰落。这座工业城市的时代结束了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;底特律令人可怜而又可悲的是,它的充满活力的小型企业和独立供应商培养出了大型的、全面一体化的汽车公司,后者却逐渐成了“停滞”的代名词。城市的优势在于竞争和交流,规模过大、自我封闭的工厂是与此相违背的。福特明白如何合理地设计生产线,以便能够利用文化水平较低的美国人的才能。但从长远来看,技能水平较低的底特律人给底特律造成了经济上的损害。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-5&quot;&gt;一味地开发建设往往会得不偿失？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;成功的城市必须建造房子，以便满足人们不断增长的居住需求，但这并不意味着建造房子自己会带来成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一个很久之前就已经失去了经济上的存在理由的地方，耗费巨资去建造基础设施绝对是不够明智的。许多来自遭遇困境的城市的官员错误地认为,通过实施一些大型的建设项目,他们就可以领导他们的城市重现昔日的辉煌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;城市日益衰退的标志是它们拥有相对于其经济实力来说过多的住宅和基础设施。鉴于供应过剩而需求不足，利用公共资金建设新的项目是没有任何意义的。以开发建设为中心的城市振兴计划是非常愚蠢的，城市不等于建筑，城市等于居民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以今天的东北为例，当我们谈到振兴东北时，我们会考虑向东北投入大量资金修建基础设施， 扶持国有企业，这些会起到一定的效果，但无助于从根本上解决问题。我们换一种思路，投入资金为东北的中青年提供技能培训，鼓励他们去有经济前景的地区寻求机会，而不再去资助过剩或过时的产业。一段时间后，东北的人口会流出，很多不动产会被废弃，当城市的失业率上升和房屋空置率过高时，犯罪率也会上升，为避免这种情况，可以对失业人口进行补贴，将废弃的房子推平改造成绿地。对整个国家来讲，资源得到了有效配置，对于当地的居民来讲，生活空间得到了改善，何乐而不为呢？&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://zhenghua.info/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/2017/01/29/triumph_of_the_city.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://zhenghua.info/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/2017/01/29/triumph_of_the_city.html</guid>
        
        <category>城市规划</category>
        
        
        <category>读书</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>城市的胜利</title>
        <description>我最近阅读黑泽明、安藤忠雄和卡斯帕罗夫的传记，发现一个很有意思的现象，在专业领域取得卓越成就的人物，论及到人生，也有相当深刻的见解。这些见解，比起那些职业性人生导师的言论，要高明得多，也更加具有借鉴性。我同样发现，在数学、物理以及经济学这些具有元学科性质的领域内取得不凡成就的学者，当他们把目光转向具体的现实问题时，得出的结论往往能直达本质，而且别具一格。


爱德华·格莱泽是位经济学家, 任教于哈佛大学, 这本书是作者学术课题的成果。一般来讲, 可靠的数据和准确的结论, 能够成就一份不错的研究报告, 但无法成就一本畅销书。要让枯燥的专业知识让普通大众接受, 需要非凡的同理心和讲故事的能力。书的销量证明了作者做得很成功。


全球超过一半的人口生活在大城市，但是很多大城市与污染、犯罪、高价和混乱联系在一起。在厌倦了城市的种种弊端之后，人们会产生回归乡村的想法，期待过一种对环境友好、充满诗意的生活，然而事实并非如此。


作者试图证明，城市的发展对于人类的进化具有独一无二的意义。你也许不会同意他提出的所有观点，但是你会从一个新角度来看待城市的生活。


###城市对环境更加友好


环境真正的朋友是曼哈顿以及上海的市中心，而非郊区。与居住在城市里的人口相比，居住在树木和草地周围的大自然爱好者们消耗了更多的能源。


一个普通人已经不能再像以前那样过一种自给自足的生活。住在郊区，取暖和交通所消耗的能源远大于住在市区中心。市区中心能够以一种较为集约方式提供能源，平均来看，这倒是一种更为“低碳”的生活方式。


很多印度人和中国人仍然十分贫穷，还没有过上以汽车为基础的生活。但是印度和中国正在逐渐富裕并且效仿美国人的生活方式。他们将会迁往以汽车为基础的远郊区，还是坚守在人口密度较高的城市？这是一个将会对地球环境产生深远影响的决定。


###城市包容和产生新思想


经常听到这样的问题，为什么那么多人愿意留在北京，忍受雾霾、糟糕的交通和高房价。并不是所有大城市必然会出现这些问题，我想人们愿意留在北京，一个重要的原因是北京提供了多样性和包容性。一个人，不管信仰或爱好多么独特，都能在这里找到志同道合的人。


一种观点认为，信息技术的进步将会让城市的优势荡然无存。一旦我们在乡下可以通过网络学习和工作，为什么还要忍受北京的高房价呢？但是,短短几十年的高科技是无法战胜人类数百万年的发展历史的。在网络空间里的交流将永远无法与分享一顿美食、一个微笑或一个亲吻相提并论。互联网是一个很好的工具,但它只有在与通过面对面方式取得的知识相互配合的时候才能发挥最大的作用，互联网企业在北京和杭州的集中就说明了这一点。


同样的道理，人们会对北大清华这样的学校抱有不切实际的期待，以为学校的老师和教材是学生优秀表现的关键。其实，面对面的交流和同侪的压力，才是成长的最大动力。


###另一个角度看待贫民窟


任何一座城市,不论它的规模有多小,其实都分为两个部分,一部分是穷人的城市,另一部分则是富人的城市。


城市里充满了贫困人口,并非是城市让人们变得更加贫困,而是城市吸引来了贫困人口。刚刚进入大城市的人口的贫困率高于常驻人口的贫困率,这表明城市居民的财富可能会随着时间的推移而大幅度地增加。从其他地方来到城市的贫困人口不是傻瓜,也没有什么错误。他们纷纷涌到城市里来,是因为城市具有他们在原来居住地所无法找到的优势。城市贫民窟的严重问题并不在于城市里的人口太多,而在于这些居民往往过于脱离大城市的经济中心。


大量的移民涌入城市肯定会给城市的基础设施带来压力,这是反对发展超大城市的最为常见的论据之一。尽管新移民的涌入造成了城市原有居民道路和供水质量的下降,但新移民从几乎没有任何基础设施的地方来到了城市,他们享受到了完善的交通与公共设施带给他们的所有好处。通过阻止人们使用来维持城市基础设施优质与高效的做法是错误的。增加对城市基础设施的投资,让更多的人能从中受益,这是更加合乎道义的做法。对于整个国家来说,这也更加符合成本效益原则。


如果政府只在城市里提供医疗保健和教育,而没有扩展到农村地区,那么这些服务将会吸引更多的贫困人口涌入到城市中来。任何试图降低某一座城市贫困水平的努力都有可能会弄巧成拙,因为更多的贫困人口受到吸引,反而会提高这座城市的贫困水平。


###打造优秀城市的最好方法是建立能够吸引与培养人才的学校


为了实现经济的繁荣发展,城市必须吸引来各行各业的精英,并让他们能够进行合作。如果没有人力资本,城市是无法取得成功的。今天,尤其是在发达国家,人才通常在传统的学校里接受了很好的教育,尽管他们最重要的知识通常是从学校毕业之后取得的。


最好的城市拥有各种各样的人才,它为白手起家并最终取得成功的人提供了施展才能的舞台。


###城市的衰落


产业的多元化更加有利于经济的发展。


以底特律为例，福特的伟大构想所取得的巨大成功摧毁了这座富有创新精神的城市。底特律在 20 世纪的繁荣给各个工厂带来了数十万文化素质不高的工人,这些工厂成了独立于这座城市和整个世界的堡垒。当产业多元化、企业家精神和教育引发创新的时候,底特律模式却导致了城市的衰落。这座工业城市的时代结束了。


底特律令人可怜而又可悲的是,它的充满活力的小型企业和独立供应商培养出了大型的、全面一体化的汽车公司,后者却逐渐成了“停滞”的代名词。城市的优势在于竞争和交流,规模过大、自我封闭的工厂是与此相违背的。福特明白如何合理地设计生产线,以便能够利用文化水平较低的美国人的才能。但从长远来看,技能水平较低的底特律人给底特律造成了经济上的损害。


###一味地开发建设往往会得不偿失？


成功的城市必须建造房子，以便满足人们不断增长的居住需求，但这并不意味着建造房子自己会带来成功。


在一个很久之前就已经失去了经济上的存在理由的地方，耗费巨资去建造基础设施绝对是不够明智的。许多来自遭遇困境的城市的官员错误地认为,通过实施一些大型的建设项目,他们就可以领导他们的城市重现昔日的辉煌。


城市日益衰退的标志是它们拥有相对于其经济实力来说过多的住宅和基础设施。鉴于供应过剩而需求不足，利用公共资金建设新的项目是没有任何意义的。以开发建设为中心的城市振兴计划是非常愚蠢的，城市不等于建筑，城市等于居民。


以今天的东北为例，当我们谈到振兴东北时，我们会考虑向东北投入大量资金修建基础设施， 扶持国有企业，这些会起到一定的效果，但无助于从根本上解决问题。我们换一种思路，投入资金为东北的中青年提供技能培训，鼓励他们去有经济前景的地区寻求机会，而不再去资助过剩或过时的产业。一段时间后，东北的人口会流出，很多不动产会被废弃，当城市的失业率上升和房屋空置率过高时，犯罪率也会上升，为避免这种情况，可以对失业人口进行补贴，将废弃的房子推平改造成绿地。对整个国家来讲，资源得到了有效配置，对于当地的居民来讲，生活空间得到了改善，何乐而不为呢？


</description>
        <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://zhenghua.info/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/2017/01/29/history_and_geography.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://zhenghua.info/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/2017/01/29/history_and_geography.html</guid>
        
        <category>城市规划</category>
        
        
        <category>读书</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>精英的兴衰-书摘</title>
        <description>&lt;p&gt;在意大利和德国这样的信仰社会主义需要有所牺牲的国度里，伪君子就靠边站了。将来一旦信仰社会主义能够换取荣誉、权力和财富时，他们会源源不断地蜂拥而来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当一个精英衰落时，一般可以看到同时出现的迹象：
1.衰落着的精英阶层变得比较温良恭俭，比较有人情味，同时也不太能捍卫自己的权力
2.另一方面，它对其他人的财富的贪婪和强取豪夺却丝毫不减，反而变本加厉地增加自己的非法侵占物，而且大量鲸吞国家财产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗马和英国的精英阶层在需要让步的时候就让步，因而也能保持自己的权力。相反，法国贵族在自己力量日益消亡时，却渴望保持自己的特权，或许还想增加特权，结果激起18世纪末的暴力革命。简言之，在某个社会阶级所拥有的权力和它所支配的捍卫这一权力的力量之间必须实现某种平衡。没有实力的统治不可能持久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;精英阶层常常会变得衰弱无力。他们维持着某种消极的勇气，而缺乏积极的勇气。人们惊讶地看到，在罗马帝国，精英阶层的成员只要能够取悦凯撒，竟然会自杀或毫无防备地让人暗杀。同样令人惊讶地是，法国贵族死在断头台上，而不是拿起武器去战斗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;18世纪末，对流血的恐惧弥漫了上层社会，乃至中产阶级；文雅的时尚和诗意的梦想削弱了战斗意志。无论在哪里，长官都忘了维护社会和文明，肯定会比维护一小撮犯罪和傻子的生命更重要，他们忘记了政府的基本目标和警察权力的目标一样，是用暴力维护秩序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与有权势的人结交绝无信义可言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些人如此毫无斗志，理应得到不公正的对待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;处于衰落阶段的精英一般都表现出人道主义情感和无限仁慈，但是这种仁慈假使不仅是一种弱点的话，那么它也更多的是表面上的，而不是实质上的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只要一个城市实现工业化，几乎肯定会把社会主义者，至少是激进的议员送进议会&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 23 Jul 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://zhenghua.info/%E4%B9%A6%E6%91%98/2016/07/23/elite's%20fail.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://zhenghua.info/%E4%B9%A6%E6%91%98/2016/07/23/elite's%20fail.html</guid>
        
        <category>马基雅维里style</category>
        
        
        <category>书摘</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Netlix Dynomite性能基准测试，基于AWS和Redis</title>
        <description>&lt;p&gt;去年，Netflix云数据库(CDE)团队推出了&lt;a href=&quot;http://techblog.netflix.com/2014/11/introducing-dynomite.html&quot;&gt;Dynomite&lt;/a&gt;。Dynomite是一个代理层，旨在将任意非分布式的数据库转化为分片、多区域的分布式数据库系统。Dynomite提供高可用性，通过&lt;a href=&quot;http://techblog.netflix.com/2013/12/active-active-for-multi-regional.html&quot;&gt;Active-Active&lt;/a&gt;设置，即便AWS中整个region失效了，仍然能够正常工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Netflix已经在生产系统里部署了Dynomite。在系列博客文章中，Netflix详细描述了Dynomite的使用场景和特性。例如在&lt;a href=&quot;http://techblog.netflix.com/2016/01/dynomite-with-redis-on-aws-benchmarks_14.html&quot;&gt;第一篇&lt;/a&gt;里，我们可以了解Dynomite帮助Redis在AWS上线性扩展的细节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dynomite能够将最终一致性(eventual consistency)扩展为&lt;a href=&quot;https://github.com/Netflix/dynomite/wiki/Consistency&quot;&gt;协调一致性&lt;/a&gt;(tunable consistency)。使用DC_ONE模式，读写行为在local Availability Zone(AZ)下是同步的；使用DC_QUORUM模式，本地区域特定数量结点下的操作是同步的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由测试得到的结果，Dynomite能从3，6，12，24一路扩展到48个节点，在DC_ONE和DC_QUORUM模式下，吞吐率都能线性地增长。与此同时，Dynomite在延迟方面只增加了很少的开支，即便在DC_QUORUM模式下，(延迟)也只有几毫秒。DC_QUORUM模式在延迟和吞吐量方面处于劣势，但是能为客户提供更好的读写保证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，Dynomite也支持Redis&lt;a href=&quot;http://redis.io/topics/pipelining&quot;&gt;管道&lt;/a&gt;，能够批量地处理请求，从而提升高达50%的性能。Dynomite通过提升吞吐量来减少延迟，从用户的角度讲，这是具有现实意义的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该&lt;a href=&quot;http://techblog.netflix.com/2016/01/dynomite-with-redis-on-aws-benchmarks_14.html&quot;&gt;博客系列&lt;/a&gt;的下一篇文章，是关于Dynomite中的逆熵处理问题，以及如何获取更好的一致性。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://zhenghua.info/%E8%A1%8C%E4%B8%9A/2016/07/13/Benchmarking_netflix_dynomite.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://zhenghua.info/%E8%A1%8C%E4%B8%9A/2016/07/13/Benchmarking_netflix_dynomite.html</guid>
        
        <category>Dynomite</category>
        
        
        <category>行业</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>政治和文学-书摘</title>
        <description>&lt;p&gt;一般来说，人们说某本小说“重要”，是因为它抨击了社会现状，或者说它引入了某种技巧上的创新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佩剑的人会死于剑，没佩剑的人会死于疾病&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文明而安全的生活的一个后果是，人们会过度敏感，这会使所有主要的感情显得可恶。慷慨跟吝啬一样让人难受，知恩图报与忘恩负义同样招人恨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;将工厂国有化，取缔教会，颁布革命的命令，并不能使军队更有战斗力。(西班牙)法西斯之所以能赢，是因为他们拥有现代化的武器，而政府军没有。任何政治策略都解决不了这个问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我们这个时代，政治演讲与政治写作多半是在为不可辩护的东西做辩护。对英国继续在印度实行殖民统治、俄国的清洗和流放、在日本扔原子弹这类事情，的确可以辩护，但是，辩护所用的论据，必定是极端残忍，以至于绝大多数人无法面对，并且是跟正当所宣示的目的是不相符合的。所以，政治语言不得不主要由委婉式、祈求问题式和纯属云山雾罩式的说法组成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;托尔斯泰跟李尔王更深层次的相似之处在于，他们都是出于错误的动机，也没有得到所希望的生活。在托尔斯泰看来，每个人生活的目的，是追求幸福，而要得到幸福，只有按上帝的要求去做。但是按照上帝的要求去做事，就意味着要弃绝一切人间的快乐和野心，只为他人而活着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;假如你的这边脸挨了打，你又把那边脸转过去，就会受到更猛烈的一击。并不一定总是如此，但你应该预计到这种情况，而且当它真的发生时，你也不该抱怨。你挨的第二次击打，是你把那边脸转过去这一行为本身的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些戏剧都首先以人道主义的假定开始，即生活尽管充满痛苦，仍然值得一活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;绝大多数人都从生活中得到不少乐趣，但总的来说，生活是痛苦的，只有年轻人或者极愚蠢的人才不这么看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通观他的剧作，凡是尖锐批评社会的人，凡是不受通行的谎言所欺骗的人，不是小丑，就是恶棍疯子，或者是装疯卖傻的人，再不就是处于癫狂状态的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你待在正在沉没的船上，那你的思想必定会围着沉船打转。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有的圣人，在被证明清白之前，都应当被判定为有罪&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在对甘地这样的人进行评判的时候，人们往往会不自觉地适用较高的标准，以至于忽视了他的一些优点&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;判定文学作品的高下，除了看它流传时间的长短，没有任何别的标准－－流传的时间本身，就是反映多数人意见的指标。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://zhenghua.info/%E4%B9%A6%E6%91%98/2016/06/28/politics_and_novels.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://zhenghua.info/%E4%B9%A6%E6%91%98/2016/06/28/politics_and_novels.html</guid>
        
        <category>随笔</category>
        
        
        <category>书摘</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>为什么应该租赁而不是创建离岸团队</title>
        <description>&lt;p&gt;关于离岸开发中心的运用，有几篇文章提到”拥有”比”租赁”更具优势。平心而论，这些文章写得不错，但是我并不赞成创建自己的开发中心要优于外包的观点。我在圣迭戈拥有外包公司以及附属的两个离岸开发中心，说“租赁”更好有屁股决定脑袋的嫌疑，所以澄清一下，这么说并非出于推销服务的目的，实在是因为成立离岸开发中心比想象中要困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;将软件开发工作转移到海外，并不意味着一定要创建自己的开发中心。一般来说，在海外寻求四五十人规模的开发团队，务实的做法是花一二年时间去调研，外包然后维护，只需要按照流程不出纰漏就好了。但是对于那些要从头创建离岸团队的人来说，特别需要注意：这是在创建一个跨国公司，必然要碰到与之相关的法律，税收，基础设施等各种问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多数情况下，针对不同规模的企业，合适的外包伙伴意味着更少的风险、更高的效率和质量，也可以节省时间和配套设施。这可以理解为另一种形式的“云”，为什么要单独建立自己的电塔呢？为什么为了开汽车而去发掘石油呢？用现有的设施就好了！接下来我会分别说明外包开发团队相较于自己创建团队的几项优势。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;投资&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;使用海外开发测试人员以及削减成本时，业内有“garbage in, garbage out”的说法。我们向其他大陆的开发中心投入资源（“垃圾”），结果吃惊地发现出来的并不是定制化的产品。或者我们雇佣了当地的优秀开发人员，沾沾自喜之余，却发现六个月后，他通过外国人工作签证离职去了微软。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在外包开发中，作为客户和企业我都有切身的体验。有一些客户因为商务联系、现有基础设施以及独特的文化背景，建立自己的开发中心相对容易。但是这并不典型，实际情况是：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;许多企业没有很强的海外联系；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;许多企业无力在海外创建品牌，基础设施以及进行人力资源管理，尤其是那些小公司或创业公司；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;许多企业试图减少管理相关的工作，将精力集中在代码质量、app、产品和性能上；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;多数企业运营海外设施时会付出额外的管理费用，而且维护这些设施复杂、昂贵、消耗时间；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;多数企业想避免复杂、风险和节省时间，但是如果创建自己的开发中心的话，这些是无法避免的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;创建自己的海外开发中心需要格外关注以上提及的五个方面。解决这些问题困难、琐碎并且花费不菲。我感同身受，因为这就是我的日常工作：提供人力给创业公司和中小企业，帮助他们解决宽带、人力、质量之类的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我有两个离岸开发中心，并成立了公司去管理它们，员工们（超过130人）通过不同方式当天向我汇报。我们是个完整的公司，有专业的团队，业务扩展到了圣迭戈、阿曼和开罗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;客户可能在技能和人力上存在不足，我们将自己的团队集成进去，提升他们的能力。需要指出的是，我们并不是二流的团队，或者处于配合地位。我们是一流的，员工的技能和产出达到甚至超出客户的最好水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后面我会详细的解释如何吸引和留住这些高水平的员工（其实并不容易）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是我更想强调的是，客户应该利用海外人才的优势而不用承担背后的负担。除非他们本身是这方面的专家，在海外拥有公司，不然创建开发中心的劣势是全方位的。通过与我们的合作，客户可以减少许多麻烦。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;基础设施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;上个月，我们位于开罗的办公罗收到一笔物业账单，250000美元。显然，物业公司认为我们钱没有给够。谈判过程开始后，出现了律师、文件、政治在内的各种问题。我是怎么解决的呢？跟创建海外开发中心碰到的其他问题一样，委托给了一个顶级的人力资源和法律团队，该团队熟谙竞争对手、规则以及业务。整个过程对我们而言很痛苦，却是开展业务不得不考虑的因素。客户感觉不到这些，他们接触的是我们的人力、高质量的代码、优秀的团队协作以及靠谱的承诺。若是硅谷的创业公司，突然遇到这类问题，可能就认栽了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有个例子。我的朋友，开了很多公司，有一家在墨西哥，曾经碰到了很有意思的问题。在边境南端，他的公司因为涉嫌故意不向“住户”提供足够的停车位而被开出120万美元的罚单。但问题的关键是，该项业务是处理50英亩的墓地，墓地也需要“停车位”。这是要丧尸出笼么？最终我的朋友通过当地的合作伙伴将罚款降低4000美元（不得不承认这很聪明）。这类问题除了带来潜在的风险外，也很容易分散注意力，以及可能的工期延误。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总体来说，国际规则、承诺、税法以及商业法，往轻了说是非常复杂，往重了说关系业务的生存。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;品牌&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;（在建立外包团队时）不能指望随便走进当地的酒吧，就能找到合适的优秀工程师。首先，你的品牌得根植于当地的环境和文化，取得潜在员工的信任。当然，如果你自己熟悉或者来自当地，这个过程会简单些。然而，大部分人都不具备这个条件，即便具备了（比方说我），仍然有很长的路要走。建立品牌花费巨大，不仅包括广告和时间成本，还有雇佣不到合适员工的机会成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的第一个外包开发中心设立于约旦安曼，我在当地有深厚的人脉，仍然很难招聘和留住合适的员工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的第二个开发中心设立于埃及开罗，开罗和安曼差不多隔了圣迭戈和旧金山的距离。虽然我自己来自并且活跃于这个地区，在成立开发中心亮出招牌时，仍然没有顶级的工程师应聘，一个也没有，只有一些差强人意的候选人。你可能会问为什么？其实在一些欠发达的经济体，稳定的工作机会非常有限，有家室拖累的开发人员很少愿意跳槽，除非确定新的工作机会稳定、有合理的经济回报以及上升预期。发展中国家的雇员们见惯了“明星”企业带着资金和愿景过来，然后又开始打退堂鼓的现象，如此这般，他们也变得精明和谨慎起来。，我们需要时间和资源，来建立能够吸引顶级工程师的招聘品牌，从而满足不同层次客户的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建立招聘品牌非常重要，但是既不容易也不便宜。大多数情况下，最开始你都不知道目标国家的位置和地理，也没有时间和人手去布置展位或者去大会演讲，只好干等一到两年去获取人力市场的信任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;花费不仅仅是在市场推广方面，也包括基础设施的投入。举个例子，在开罗创建开发中心的时候，我估计一层楼就可以装下所有员工，但是我仍然租用了整个四层办公楼。我这么做只不过是为了向过来面试的候选人展示留在当地的决心，以及公司未来的扩展规模。（按照我的经验和务实的估计，即便在像班加罗尔这样的地方开设外包研发中心，花一年时间去招聘，最终只能招聘到四五人）。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;吸引和留住人才&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;海外开发团队成功的关键是能够吸引和留住人才。理解当地的文化，尊重当地团队，用同样标准去运营海外团队，以及为工程师提供激励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对最后一项工程师激励。提升产品质量，需要多样化的开发测试团队。有人负责解决棘手的问题，有人负责重构和解决错误，有人负责选用合适的协议和文档规范，诸如此类的。与之对应，有人想要物质奖励，有人想要丰厚的年终奖金，额外一周的假期，或者商务度假性质的旅行等等。你得明白，没有一揽子的解决方案，不能依靠“棒棒糖”来打造伟大的团队。但是如果将团队管理委托给第三方，并且合作方靠谱的话，就可以节省很多精力，何乐而不为呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为个体和团队成员，员工需要关心和呵护。这意味着，运营海外开发团队时，也需要有配套的人力资源管理、福利、财务、法律、设施。在硅谷，创业公司或者SMB中流行将支持性的工作委托给专业公司或者直接外包，那么在使用海外开发中心时就更没有必要亲自创建运营了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;并非所有的企业或者合作伙伴使用同样的方式管理员工、团队以及客户关系。多数企业会指定项目经理。我们提供的开发团队，会完全集成到客户的团队，具体的工作方式可以参见&lt;a href=&quot;http://www.integrant.com/team/tech2tech-structure/&quot;&gt;另一篇文章&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;另一种选择&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;没有必要从头创建海外开发中心，最好避免这种情况。然而，选择合适的海外开发合作伙伴也很重要。 不谦虚地讲，我自己的公司就不错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;举个例子，有个老客户，曾经是某大型电子商务公司技术部门负责人，他一直有个不错的想法，并为此离了职去创业，工程相关的工作包括最新的app和插件。他第一时间找到我们，相信我们能够帮他组建团队、实现他的想法，虽然这次已不是原来电商公司的团队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们带他飞到埃及，参观我们的开发中心，面见团队成员。在那里他待了两个星期，之后除了发邮件感谢我们的款待外，还建议我们为他组建一个团队。他亲手挑选了那些自我驱动、勤奋、有想法的团队成员，接下来就不用再为亲手创建和维护海外开发中心而头痛。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-5&quot;&gt;不可承受之失败&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;百分之九十的创业公司会失败，创业者必须集中精力让自己的产品与众不同并且不犯错误。对大多数创业公司而言，从头创建海外开发中心是作死的行为。到时候，你一定会被团队选择、文化差异、沟通、妥协、规则搞得喘不过气来，这些本来是可以避免的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就我自己而言，宁愿选择一家信得过的公司外包。这也是我们公司努力的方向。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-6&quot;&gt;关于作者&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Yousef Awad毕业于加州大学圣迭戈分校，获信息系统科学学士学位，在可定制软件开发行业浸淫20多年，拥有编程、数据库管理和项目管理等领域丰富的经验。Yousef 1997年加入Integran公司，Integrant专注于定制化的软件开发，为客户提供外包团队、IT项目管理服务等。Integrant在阿曼、约旦和埃及开罗拥有开发中心，雇佣了全职员工130名。工作之外，Yousef投入了大量的精力向青少年普及编程知识，让他们获得来自工业界的编程指导。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://zhenghua.info/%E8%A1%8C%E4%B8%9A/2016/06/21/Build_your_own_offshore_develop_team.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://zhenghua.info/%E8%A1%8C%E4%B8%9A/2016/06/21/Build_your_own_offshore_develop_team.html</guid>
        
        <category>经营</category>
        
        
        <category>行业</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>历史的教训-书摘</title>
        <description>&lt;p&gt;生物学赋予历史的第一个教训就是生命即是竞争。生物学赋予历史的第二个教训是生命即是选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“绝大部分历史是猜测，其余的部分则是偏见。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当下乃为成事而拾掇的往昔，往昔尤为解惑而展开之当下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当宇宙压碎人类的时候，人类仍然要比杀死他的宇宙高贵。因为人类知道自己的生命即将走到尽头，而宇宙对自己的胜利却一无所知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果降水变得稀少，文明就会消失于黄沙之下，正如在中亚那样；如果降水非常猛烈，文明就会窒息在雨林之中，正如中美洲那样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地理好比是历史所在的子宫，哺育着历史，规范着历史。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当制海权最终在商贸和战争领域中让位给航空权的时候，我们将会看到历史上的又一次根本性变革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但只有富于想像力和主动性的领导者，以及坚韧勤勉的追随者，才能将可能变为现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历史只是生物学的一个片段：人类的生命是陆地和海洋生命沧桑变化的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们受进化过程的支配，也受到生物界弱肉强食、适者生存法则的考验。如果我们当中有人避免了这种竞争与考验，那主要是我们的种群保护了我们，但这个种群自身也必须经受生存的考验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“自然”极其喜爱数量，因为量变是“质变”的先决条件；“自然”也喜欢从众多挣扎求生的生命当中选取少数幸存者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果人类的繁衍过快从而使食物变得短缺，大自然有三个办法使其回复平衡：饥荒、瘟疫和战争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马尔萨斯认为，对穷人的救济或供应食物导致了他们过早结婚并且毫无节制地生育，从而使问题变得更加严重。十九世纪农业的发展和避孕技术的进步，明显地驳斥了马尔萨斯的观点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;理想的传宗接代，应当是健康者的权利，而不是性爱冲动的一个副产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;假定聪明人比凡夫俗子更多地采用节育方法，那么文化人的功劳显然会在一代又一代人中被蒙昧人群的生育抵消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文明的兴起、成功、衰落和消失，依赖于人种的固有特质。一个文明的退化，正如这个词所示－使基因、血统或种族偏离了原来的轨道。“民族退化的唯一原因，就是他们经历了各种复杂血统的融合。“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有那些自己使软弱无力的混血人种，才会谈论种族平等，或是认为”四海之内皆兄弟“。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不是种族塑造了文明，而是文明塑造了民族：地理、经济、和政治环境造就了文化，而文化又创造了人类形态。与其说是英国人塑造了英国文明，还不如说使英国文明塑造了英国人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历史知识会告诉我们：文明是合作的产物，几乎所有的民族都对此有所贡献；这是我们共同的遗产和债务；受过教育的心灵，都会善待每位男女，不论他们的地位多么低下，因为每一个人，都对所属种族的文明做出过创造性的贡献。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在不同的阶层之间，也不会有人性的不同：总的来说，穷人和富人都有同样的冲动，只不过穷人没有什么机会，而且技能太差，无法实现他们的本能冲动而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辩论让政治生活和公共事务中的人们保持了一种冷静的态度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于顺从的天性与争强好胜的个人相结合，才能使一个社会有持续地运行，所以模仿的多数遵循者少数人的创新，而创新的少数人又遵循着原创性的个人，以便通过新的方式去适应环境与生存的要求。历史大体上是由求新的少数人之间的冲突造成的，大多数人只为胜利者鼓掌欢呼，并充当社会实验的人类原材料。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;智力是历史中的一种重要力量，但是也可以成为分裂与破坏的力量。每100种新的思路，其中至少有99种，可能连它们试图去取代的那些旧传统都不如。一个人，无论他是如何光彩夺目或者见识广博，在他的有生之年，也不可能无所不知，总是能对他所在社会的习惯和礼俗做出明智的判断与取舍。因为这些习惯和礼俗，是无数代人在许多世纪的历史长河中形成的智慧与经验的结晶。那些抗拒改变的保守派，与提出改变的激进派具有同等价值－－甚至可能更有价值，因为根须深厚比枝繁叶茂更加重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;道德规范之所以不同，那是因为它们不断调整自身去适应历史和环境的条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好斗、残暴、贪婪和好色，在为生存而战斗的时代，是一大优势。很可能今天的每一种罪恶，在以前都曾经被视为品质－－一种使个人、家庭或者团体得以生存的美德。男人的罪恶可能是他崛起时的遗迹，而不是他堕落时留下的耻辱标记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;个人主义在工业社会日益增长，使得父亲和母亲的权威失去了其存在的经济基础。叛逆的年轻人不再受村民的监督和限制，他可以在素不相识的城市人群中隐藏自己的罪孽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;浅薄的诡辩家得意洋洋地卖弄着悲观主义和犬儒主义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历史使我们相信，文明的衰败是十分从容不迫的。在希腊，道德的弱化始于诡辩家，在此后的250年里，古希腊文明仍然继续产生文艺杰作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宗教让社会最底层的人有了存在意义和尊严；通过宗教的一些仪式，人间的习俗变成了与上帝的神圣关系，从而形成稳定的力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天堂和乌托邦，就像是一个井中的两个水桶：当一个下降时，另一个就会升上来；当宗教衰退时，共产主义就会兴起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自然和历史并不认同我们的善恶观念，它们把那些存活下来的适者当作“美”，而把那些失败者和被淘汰者看作“恶”，宇宙对基督和成吉思汗也是不偏不倚，一视同仁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只要有贫穷，就会有神灵，或者共产主义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吸引千艘船汇集到特洛伊，是经济上的野心，而不是“比夜晚天空中闪烁的万千颗繁星还要璀璨”的海伦的俏丽脸庞。这些狡黠的希腊人知道如何用诗意的遮羞布来掩盖赤裸裸的经济真相。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法国大革命的到来，不是因为伏尔泰卓越的讽刺散文和卢梭伤感的浪漫小说，而是因为中产阶级已经上升到经济的领导地位，为了他们的企业与贸易，他们需要立法的自由，渴望得到社会的认可和政治权力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;入侵的蛮族发现罗马之所以衰落了，是因为以前为罗马军团提供兵员的，是既能吃苦又爱国的农业人口，他们是为祖国而战的勇士，如今取代他们的则是在巨大农场里无精打采的奴隶，这些农场由个别人或者少数几个人拥有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“文明是锄头上的寄生虫”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“劳心者治人，劳力者治于人，但治钱者治一切。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钱是聪明人应当藏入地窖的最后一样东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了制止这种难以控制的流动，并确保监管和税收，政府又颁布法令，要求农夫不得离开他们的土地，工人不得离开他们的商店，除非他们能先把欠债和税款缴清。这种做法，加上另一些原因，开启了中世纪的农奴制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马克思是黑格尔的不忠实弟子：他将黑格尔辩证法的意思解释成资本主义和社会主义之间的斗争，将会以社会主义的完全获胜而结束。但是，如果黑格尔的正题、反题、合题公式应用于历史，工业革命是正题，资本主义对抗社会主义是反题，那么下一个状态就应该是资本主义和社会主义的反题。而且这种协调现象，西方世界已经很明显地在进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;君主制似乎是最自然的政府体制，因为它的权威适用于群体，就像父亲在家族中或者首领在战士们中享有的权威一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路易十四经常被视为现代君主的典范，但法国人民却因他的死亡而欢喜雀跃。现代国家的复杂性，让任何想控制它的单一头脑都归于失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大部分时候，由革命所达到的效果，很明显不通过革命而通过经济发展的持续推动也能实现。在英语世界，美国没有经历任何革命也变成了一支主导的力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;财富是一种生产和交换的秩序和过程，而不是囤积（大多数都无法长期保存）的货物；是一种个人或机构的信托（“信用制度”），而不是纸币或支票的内在价值。因此，暴力革命对财富所做的再分配，并不会多个对财富的损坏。对土地可以进行再分配，但是人们之间天然的不平等，很快就会产生新的占有和特权的不平等，形成新的少数人权力，他们的本能从本质上说和过去的少数一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唯一真正的革命，是对心灵的启蒙和个性的提升；唯一真正的解放，是个人的解放；唯一真正的革命者，是哲学家和圣人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;个人的鼓励已经随着城市的成长而消失了。工人需要依赖不属于自己的工具和资本，以及那些非他们所能掌控的条件，个体的独立性也消失了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战争是最后的仲裁者，若非查理.马特在图尔取得的胜利，还有什么能阻止法国和西班牙变成穆罕默德的子民呢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新生的一代将会反抗老的一代，但是会经历由反叛到适应再到对抗的阶段；创新的狂热会因时间的无情而被遗忘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历史本身之所以能大体上重复着，是因为人类天性的改变像地质改变那样缓慢悠然，在面对经常发生的状况，以及饥饿、危险以及性爱一样的刺激时，总是准备用最古老典型的方法去应对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文明使人类的灵魂世代相传。人的生命通过传宗接代而超越了死亡，一个有生命的文化也会超越时空、漂洋过海，将它的遗产传递给继承人。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 20 May 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://zhenghua.info/%E4%B9%A6%E6%91%98/2016/05/20/lessons_from_history.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://zhenghua.info/%E4%B9%A6%E6%91%98/2016/05/20/lessons_from_history.html</guid>
        
        <category>地理</category>
        
        
        <category>书摘</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Java 9发布在即, Oracle着手清理Unsafe类</title>
        <description>&lt;p&gt;( &lt;a href=&quot;http://www.infoq.com/cn/news/2016/05/29&quot;&gt;原文&lt;/a&gt;和英文原文&lt;a href=&quot;https://www.infoq.com/news/2016/02/29&quot;&gt;Oracle’s OpenJDK Cleanup of “Unsafe” Implementation&lt;/a&gt;发布于infoq.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;java 9正式版预计在2017年2季度发布，目前大部分JEP已经基本成型。其中，最关键特性或许是&lt;a href=&quot;http://openjdk.java.net/jeps/261&quot;&gt;JEP 261&lt;/a&gt;, 该JEP实现了java平台的模块系统, 具体说明可以参见&lt;a href=&quot;http://openjdk.java.net/projects/jigsaw/spec/&quot;&gt;JSR376&lt;/a&gt;。 模块系统依赖于&lt;a href=&quot;http://openjdk.java.net/jeps/260&quot;&gt;JEP260&lt;/a&gt;（封装了大部分内部API），导致的结果是&lt;a href=&quot;http://openjdk.java.net/jeps/193&quot;&gt;JEP193&lt;/a&gt;定义的多个句柄会暴露sun.misc.Unsafe类的功能。此前Info&lt;a href=&quot;http://www.infoq.com/news/2015/07/oracle-plan-remove-unsafe&quot;&gt;报道&lt;/a&gt;过致力于解决sun.misc.Unsafe句柄问题的团队，可能的解决方案细节亦可参见&lt;a href=&quot;http://www.infoq.com/articles/A-Post-Apocalyptic-sun.misc.Unsafe-World&quot;&gt;另一篇报道&lt;/a&gt;。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://bugs.openjdk.java.net/browse/JDK-8149159&quot;&gt;Bug 8149159&lt;/a&gt;最近被提交到JDK Bug管理系统, 建议优化和清理Unsafe类, 包括将参数检查从本地代码移入Java（简化JIT）、 sun.misc.Unsafe类和jdk.internal.misc.Unsafe类的统一、 以及本地代码的整体清理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2月18日，Oracle工程师Mikael Vidstedt向OpenJDK开发者社区提交了两个补丁（分别针对OpenJDK和OpenJDK HotSpot VM）  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于这两个补丁，Vidstedt总结道：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;避免代码重复，sun.misc.Unsafe将全部实现委托给jdk.internal.misc.Unsafe，这意味着java虚拟机(特别是unsafe.cpp）不再需要关心s.m.Unsafe的实现。 &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;s.m.Unsafe的委托方法通常会被内联，但是为了避免性能下降的风险，仍然添加了@ForceInline注解 &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;更新文档，指明用户应该确保Unsafe类的参数正确 &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;参数检查从Unsage.cpp移入java，简化本地代码以及允许JIT进一步优化&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;放松了特定参数的检查，比方说最近引入的U.copySwapMemory没有检查空指针。具体原因可以参考j.i.m.U.checkPointer的文档。除了U.copySwapMemory，现在Unsafe类方法也都没有对参数执行NULL检查 &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在U.copySwapMemory类的基础上，对j.i.m.U.copyMemory增加了一个测试案例。请随时提醒我合并过来（本该如此）  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;在Vidstedt看来，Usage类的清理算是“相当激进”了，值得注意的地方有：  &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Unsafe_方法以及unsafe.cpp中的其他本地方法被申明为静态方法  &lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;新增unsafe.hpp代码文件，文件中移入VM其他组件的一些方法。移除部分“extern”函数声明（不要过度使用extern）  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;对于不怎么用到的UNSAFE_LEAF，移除警告性质的注释（没有必要，只是个VM_LEAF） &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;一些简单的leaf方法使用UNSAFE_LEAF  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;UNSAFE_ENTRY/UNSAFE_END代码块新增大括号，帮助自动缩进&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;移除未使用的Unsafe_&amp;lt;…&amp;gt;##140形式的函数和宏 &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;更新宏参数，与unsafe.cpp的宏定义保持一致&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;更换带断言的参数检查，正如前面提及，这些检查移入了j.i.m.Unsafe，移除所有s.m.Unsafe相关的代码&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;查看英文原文：&lt;a href=&quot;https://www.infoq.com/news/2016/02/29&quot;&gt;Oracle’s OpenJDK Cleanup of “Unsafe” Implementation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 07 May 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://zhenghua.info/%E8%A1%8C%E4%B8%9A/2016/05/07/oracle_openjdk_cleanup_of_unsafe_class.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://zhenghua.info/%E8%A1%8C%E4%B8%9A/2016/05/07/oracle_openjdk_cleanup_of_unsafe_class.html</guid>
        
        <category>java</category>
        
        
        <category>行业</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>历史的地理枢纽</title>
        <description>&lt;p&gt;每一种社会力量的爆发，不会在周围的某个不为认知的空间和野蛮的混乱中消失，而是在地球遥远的一边引起强烈的反响，其后果是世界上政治和经济有机体中的薄弱成分，将被震得粉碎。一枚炮弹落到一座土木工事中，与落到一座高楼或船只等得封闭的空间和坚固建筑物中其硬系那个有巨大的差别。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格兰的观念，是由丹麦的诺尔曼征服者打入赫普塔克人的头脑中的；法兰西的观念，是与匈奴人在夏龙的战争以及在与英国的百年战争中，被强加给互相对抗的法兰克人，哥特人和罗马人的；基督教世界的观念产生于罗马人的迫害时期，到十字军运动中才成熟；只是由于经过长期的独立战争，合众国的观念才被接受和地区殖民者的爱国心才衰落消亡；在南日耳曼，只是在与北日耳曼结成伙伴反对法国的斗争以后，才勉强接受日耳曼帝国的观念。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我把注意力集中于各种观念及其成果－文明上的这种可以称之为历史的文学概念，易于忽略那些更基本的运动，而那些运动的压力通常是孕育伟大观念的那些努力的激发原因。    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个讨厌的人物，在使他的敌人联合方面完成了一种有价值的社会功能；正是在外来野蛮人的压力下，欧洲才实现它的文明。因此，我请求你们暂时把欧洲和欧洲的历史看作隶属于亚洲和亚洲的历史，因为在非常真实的意义上说，欧洲文明是反对亚洲人入侵的长期斗争的结果。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匈奴人在草原带最远的多瑙河流域的外围普斯塔斯中部站稳了脚跟，并由此向北、向西、向南出击欧洲各定居民族。时代史的一大部分，可以看成使对这些袭击所直接或间接引起的变化的注释。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些就是一群冷酷无情而又无理想的牧民，扫过无障碍的平原所产生的收获，也是巨大的亚洲铁锤任意打击这一空旷空间的成果。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一千年内，一些列从亚洲兴起的骑马民族，穿过乌拉尔山和里海之间的宽广空隙，踏过而罗斯南部开阔的原野，取得了欧洲半岛的中心匈牙利，由于反对他们这一需要，于是形成了周围的每一个伟大民族。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们所以激发了健康和强有力的反应，而不是在一种普遍的专制主义下粉碎反抗，是由于这一事实：他们适应草原条件的力量的机动性，不得不在周围的森林和山脉中停止。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全世界三分之二的人口集中在这块最大的大陆边缘比较小的各个地区内－在欧洲使大西洋的饿旁边，在印度和中国使印度洋和太平洋沿岸。一条世界上没有雨量而几乎无人居住的辽阔地带，如撒哈拉，横贯整个北非，并延伸入阿拉伯半岛。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换句话说，在这片广大地区内，有着可以维持稀少的，但总计起来还是数量客观的骑马或骑骆驼的游牧民族的全部条件。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旧大陆的所有定居的边缘地带，或先或后地都感觉到来自草原的机动力量的扩张实力。俄国、波斯、印度和中国，不是成立蒙古王朝，就是它的属国。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;表面上是为了惩罚他们对耶鲁撒冷基督徒朝圣者的虐待，基督教世界进行了一些列的大规模的总称十字军的战争，虽然这些战争没有达到他们的直接目的，但是它们如此地搅动欧洲和团结了欧洲，以致我们可以把十字军东征看作近代史的开端－－这是反抗来自亚洲心脏地带的压力的需要。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哥萨克骑兵席卷亚洲的向东猛扑，差不多和绕道好望角一样孕育着巨大的政治后果。虽然这两项活动是长期分隔的。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蒸汽机和苏伊士运河的出现，增加了海上强国相对于陆上强国的机动性。铁路的作用主要是远洋贸易的供应者。。。。。铁路在草原上创造了更加伟大的奇迹，因为它直接代替了马和骆驼的机动性。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除掉北方以外，它能向各方面出击，也能受到来自各方的攻击。任何可能的社会变革，似乎都不会改变它和它的生存的巨大地理界限之间的基本关系。它的统治者明智地看到它的力量的局限性，所以放弃了阿拉斯加，因为对俄国来说，不再海外占有领土，和英国必须拥有海上又是一样，是一条政策的守则。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;枢纽国家向欧亚大陆边缘地区的扩张，使力量对比转过来对他有利，这使它能够利用巨大的大陆资源来建立舰队，那时这个世界帝国也就在望了。  &lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 01 Apr 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://zhenghua.info/%E4%B9%A6%E6%91%98/2016/04/01/history_and_geography.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://zhenghua.info/%E4%B9%A6%E6%91%98/2016/04/01/history_and_geography.html</guid>
        
        <category>地缘政治</category>
        
        
        <category>书摘</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
